# Список технологий конкурсного задания

## Общее
- Разработка схемы адресации
- Базовая настройка операционных систем и сетевого оборудования
- Баннеры motd/issue/login


## Linux

- Настройка NAT
- Настройка Open vSwitch
- Настройка LLDP/CDP
- Использование провайдеронезависимых IP адресов
- Настройка SSH-сервера и SSH-клиентов
- Настройка SSH аутентификации на основе открытых ключей
- Настройка клиента доменной инфраструктуры Windows
- Управление учетными записями и группами
- Настройка правил для команды sudo
- Настройка TFTP сервера
- Настройка служб SNMP мониторинга
- Настройка службы журналирования
- Базовая настройка АТС Asterisk
- Управление LVM-разделами
- Настройка Web-службы
- Настройка обратного прокси (Reverse-Proxy)
- Ограничение доступа к службам на базе IP адресов
- Настройка VPN служб для удалённого доступа
- Использование пакета openconnect для подключения к серверу VPN, настройка аутентификации с использованием сертификатов
- Настройка службы DNS
- Настройка службы DHCP
- Базовый скриптинг
- Установка и настройка сервиса мониторинга на базе Zabbix
- Развертывание сервера ВКС



## Windows

- Управление существующим доменом
- Восстановление работы и обслуживание существующей доменной инфраструктуры
- Настройка службы DNS
- Настройка службы DHCP
- Настройка общего доступа
- Настройка доменных политик
- Настройка служб времени
- Настройка и управление службой сертификации
- Настройка домена с поддержкой сторонних клиентов, доменных групп, подразделений и пользователей
- Настройка основного и подчинённого центров сертификации
- Настройка основного и дополнительного контроллера домена
- Настройка Web-служб, протоколы HTTP, HTTPS
- Настройка Firewall
- Настройка служб маршрутизации и удаленного доступа
- Настройка сервера терминалов и соответствующих служб
- Настройка служб управления файлами
- Настройка служб мониторинга



## Виртуализация
- Управление гостевыми виртуальными машинами
- Кластер
- Миграция виртуальных машин
- Общедоступное хранилище
- Создание снапшотов виртуальных машин
- Создание шаблонов гостевых операционных систем
- Работа с контейнерами LXC



## Облачные решения

- Автоматизация развёртывания облачной инфраструктуры (Terraform)
- Автоматизация настройки операционных систем (Ansible, Puppet)
- Установка и настройка Docker
- Развёртывание web-приложения в Docker



## Network

- Настройка SSH
- Восстановление доступа к сетевому оборудованию
- Настройка IPv4-адресации
- Настройка PPPoE, L2TP
- Настройка NAT, PAT, Port Forwarding
- Настройка GRE туннелей
- Аутентификация с использованием NPS-сервера и протокола RADIUS
- Ограничение прав и управление привилегиями для учётной записи
- Управление паролями и обеспечение защиты входа в систему на основе паролей
- Настройка VLAN
- Настройка транков, DTP
- Настройка SVI на коммутаторах
- Настройка Etherchannel (L2, L3, балансировка)
- Настройка FHRP
- Настройка DHCP, DHCP-relay
- Настройка STP
- Настройка CDP/LLDP
- ~~Настройка DMVPN~~
- Обеспечение защиты туннелей с помощью IPSec
- Настройка маршрутизации поверх туннелей
- Настройка динамической маршрутизации с помощью протокола OSPF
- ~~Настройка динамической маршрутизации с помощью протокола EIGRP~~
- Настройка маршрутизации на протоколе BGP (EBGP, IBGP, фильтрация, ~~рефлекторы~~)
- Настройка редистрибуции маршрутов
- Синхронизация времени по протоколу NTP
- Настройка мониторинга, журналирования и архивирования конфигураций
- Настройка ASA: NAT, DHCP, SSH, SSL VPN с помощью Cisco AnyConnect

# Список технологий модуля поиска и устранения неисправностей (Troubleshooting)

| Cisco            | Windows          | Linux    |
| ---------------- | ---------------- | -------- |
| AAA              | Active Directory | SSH      |
| Radius           | DNS              | DNS      |
| IPSEC            | DHCP             | OpenVPN  |
| OSPF             | NPS              | IPSEC    |
| BGP              | IIS              | Apache   |
| ~~EIGRP ~~       | RDS              | Nginx    |
| RIPv2            |                  | IPtables |
| VPN              |                  | DHCP     |
| SSH              |                  |          |
| NAT              |                  |          |
| ACL              |                  |          |
| STP              |                  |          |
| Link Aggregation |                  |          |
| FHRP             |                  |          |

